\section[Potential]{Modellansatz über Potentiale}
%%%%%
% === Idee ===
%
\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Neuer Ansatz über ein Potential}

\begin{itemize}
	\item Schafe sind paarweise durch ein Potential $\phi_{ij}(\mathbf{s}^{(i)},\mathbf{s}^{(j)})$ gekoppelt
	\item $\ddot{\mathbf{s}}^{(i)} = -\sum_{i\neq j}\nabla \phi_{ij}(\mathbf{s}^{(i)},\mathbf{s}^{(j)})$ 
	\item $\Phi(\mathbf{s}^{(1)},\ldots,\mathbf{s}^{(N)}) = \sum_{i=1}^N\sum_{j>i} \phi_{ij}(\mathbf{s}^{(i)},\mathbf{s}^{(j)})$
	\item $\ddot{\mathbf{S}} = -\nabla \Phi(\mathbf{S})$ 
\end{itemize}

\end{frame}
\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Gewünschte Eigenschaften des Potentials}
\begin{itemize}
	\item Konstruktion aus 1D-Potential $\phi : \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R}  $
	\item Das Potential soll allein von der Position der Schafe untereinander abhängen :
	\begin{align*}	
	    \phi_{ij} : &\mathbb{R}^2 \times \mathbb{R}^2 \rightarrow \mathbb{R} \\
	    &(\mathbf{s}^{(i)}, \mathbf{s}^{(j)}) \mapsto  \phi(\mathbf{s}^{(j)} - \mathbf{s}^{(i)}) 
	 \end{align*} 
	\item Rotationssymmetrie 
	\item Existenz von isolierten Minima/Maxima
	\item Der Wirkungsbereich des Potentials ist begrenzt
	
\end{itemize}

\end{frame}

%%%%%
% === Beispiel ===
%
\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Beispiel: Exponentielles Potential mit kompaktem Träger}
\begin{itemize}
	\item Eine Funktion, welche die gewünschten Anforderungen erfüllt, ist
	\begin{align*}
		\phi_b(r) = \begin{cases}
			a_1\cdot\exp \frac{b_1^2}{r^2 - b_1^2} + a_2\cdot\exp \frac{b_2^2}{r^2 - b_2^2} &, \text{falls }r^2<b_2^2 \\
			a_1\cdot\exp \frac{b^2}{r^2 - b_1^2} &, \text{falls }b_2^2 \leq r^2 < b_1^2 \\
			0 &, \text{sonst}
			\end{cases} 
	\end{align*} 
	\item Die Parameter sollten die Bedingungen $0< b_2 < b_1$, und $a_1 < 0, a_2 > 0$ erfüllen.
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Beispiel: Exponentielles Potential mit kompaktem Träger}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[scale=0.6]{potential_bsp.eps}
	\caption{Beispiel für $a_1 = -1$, $a_2 = 5$, $b_1 = 5$, $b_2 = 0.5$}
\end{figure}

\end{frame}

%%%%%
% === Hamilton-Systeme ===
%
\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Hamilton-Systeme}
\begin{itemize}
	\item Funktion $H(p,q)$ der Gesamtenergie im Phasenraum  
	\begin{align*}
		\dot{p} &= -\partial_q H(p,q) \\
		\dot{q} &= \text{  }\partial_p H(p,q)
	\end{align*} 
	\item Unser System lässt sich dadurch wie folgt umformulieren:
	\begin{align*}
		\mathbf{q}_{2i,2i+1} &= \mathbf{s}^{(i)} , \mathbf{p}_{2i,2i+1}= \dot{\mathbf{s}}^{(i)} \\
		H(\mathbf{p},\mathbf{q}) &= \frac{1}{2}\sum_{i=1}^{2N} p_i ^2 + \Phi(\mathbf{q})
	\end{align*}  
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Hamilton-Systeme}
	\begin{itemize}
		\item Fixpunkte des ODE-Systems entsprechen exakt den isolierten Extrema  der Potentialfunktion
		\item Kleine Abweichungen der Startwerten oder Parameter verändern das qualitative Verhalten des Systems nicht 
		\item Die besondere Struktur der Hamilton-Gleichungen lässt sich bei der numerischen Lösung der Gleichungen ausnutzen. 
	\end{itemize}
\end{frame}
